
% !TEX root = QuestionsDeCours.tex
\begin{frame}{Questions de cours sur le chapitre 10}

\small

{\bf Questions de cours :} 

\begin{enumerate}

\item {Sous quelles hypothèses peut-on décrire un écoulement à partir d'un potentiel $\Phi$ ? Discutez les principales propriétés mathématiques de la fonction $\Phi$.}

\item {\color{gris} Expliquez pourquoi, dans les écoulements autour d'obstacles à grand nombre de Reynolds, la vorticité reste confinée dans les zones de "couche limite" (voisinage des parois) et dans les zones de sillage.}

\item {\color{gris}  En déduire que le modèle "Ecoulement potentiel" décrit bien les écoulements en dehors de ces zones. }


\item Enoncez et démontrez le second théorème de Bernoulli.


\end{enumerate}


{\bf Exercices de cours :}


\begin{enumerate}

\item Donnez l'expression de l'écoulement potentiel symétrique autour d'un cylindre, et montrez que dans le modèle "fluide parfait potentiel" la force exercée sur le cylindre est nulle (Paradoxe de d'Alembert).


%\item Oscillations d'un tube en U.

%\item Montrez que la force générée par un écoulement oscillant autour d'un cylindre (dans l'approximation potentielle) vaut $F_x =  \pi \rho a^2 \dot{U}$ .

%\item Démontrez le théorème de Helmholtz. En déduire le théorème de Laplace.


\item 
\color{gray}{
Démonstration du théorème de Kutta-Joukowski : montrez que la force de portance associée à un écoulement potentiel "solution composite" de circulation $\Gamma$ et vitesse $U_0$ vaut 
$F_y = - \rho \Gamma U_0$ .
}



\end{enumerate}
\end{frame}
